[{"question":"നൂഹ് നബി(അ)യുടെ പ്രബോധന കാലയളവ്","options":[{"option": "1050 വർഷം","answer": false},{"option": "950 വർഷം","answer": true},{"option": "900 വർഷം","answer": false},{"option": "1000 വർഷം","answer": false}]}
,{"question":"നൂഹ് നബി(അ)യുടെ കാലത്തെ കപ്പൽ ചെന്നെതിയത് എന്ന് വിശ്വസിക്കപ്പെടുന്ന ജൂദി മല ഏത് പർവത നിരകളിലാണ്?","options":[{"option": "സരാവത്ത്","answer": false},{"option": "സാമിറത്ത്","answer": false},{"option": "അറാറത്ത്","answer": true},{"option": "ദോഫാർ","answer": false}]}
,{"question":"യമനിനും ഒമാനുമിടയിലെ ഏത് പ്രദേശത്താണ് ഹുദ് നബി(അ)യുടെ ആദ് സമുദായം വാസിച്ചിരുന്നത്?","options":[{"option": "അഖബാഅ്‌","answer": false},{"option": "റുബുഉൽ ഖാലി","answer": false},{"option": "അഹ്ഖാഫ്","answer": true},{"option": "ഐക്കത്ത്","answer": false}]}
,{"question":"മദീനക്കും തബൂക്കിനുമിടയിലെ ഹിജ്ർ എന്ന പ്രദേശത്തേക്ക് നിയോഗിക്കപ്പെട്ട പ്രവാചകൻ ആരാണ്?","options":[{"option": "സ്വാലിഹ് (അ)","answer": true},{"option": "ഇസ്മാഈൽ (അ)","answer": false},{"option": "ദുൽ കിഫലി (അ)","answer": false},{"option": "അൽ യാസഅ്‌ (അ)","answer": false}]}
,{"question":"സ്വാലിഹ് നബി(അ) നിയോഗിച്ച പാറകൾ തുറന്ന് കൊട്ടാരങ്ങൾ ഉണ്ടാക്കിയിരുന്ന അതിശക്തന്മാരുടെ ഗോത്രം ഏതായിരുന്നു?","options":[{"option": "തുബ്ബഅ്‌","answer": false},{"option": "ഥമൂദ്","answer": true},{"option": "ഇറമ്","answer": false},{"option": "ജൂർഹൂം","answer": false}]}
,{"question":"ഏത് പ്രവാചകന്റെ ചരിത്രമാണ് ഖുർആനിൽ ഏറ്റവുമധികം പരാമർശിച്ചിട്ടുള്ളത്?","options":[{"option": "മൂസ(അ)","answer": true},{"option": "ഈസ(അ)","answer": false},{"option": "ഇബ്രാഹിം(അ)","answer": false},{"option": "മുഹമ്മദ്(സ)","answer": false}]}
,{"question":"പുരാതന ഈജിപ്ഷ്യൻ ലിപി ഏതാണ്?","options":[{"option": "ക്യൂണിഫോം","answer": false},{"option": "സിറിലിക്ക്","answer": false},{"option": "ഹീറാറ്റിക്","answer": false},{"option": "ഹീറോഗ്ലിഫ്","answer": true}]}
,{"question":"ഏത് പ്രവാചകന്റെ സമകാലികനായിരുന്നു ലൂത്ത് നബി(അ)?","options":[{"option": "സക്കരിയ്യ(അ)","answer": false},{"option": "ഇബ്രാഹീം(അ)","answer": true},{"option": "സുലൈമാൻ(അ)","answer": false},{"option": "ഇസ്മാഈൽ(അ)","answer": false}]}
,{"question":"പ്രാചീന കാലത്ത് ആണിയുടെ രൂപത്തിലുള്ള 600 അക്ഷരങ്ങൾ അടങ്ങിയ അക്ഷരമാല നിർമിച്ചത് ആരാണ്?","options":[{"option": "ഗ്രീക്കുകാർ","answer": false},{"option": "റോമക്കാർ","answer": false},{"option": "ചൈനക്കാർ","answer": false},{"option": "സുമേറിയക്കാർ","answer": true}]}
,{"question":"അറബി ലീപിയുടെ ഉത്ഭവം എവിടെയാണ് എന്നാണ് വിശ്വസിക്കുന്നത്?","options":[{"option": "ഹിജാസ്","answer": false},{"option": "ശാം","answer": false},{"option": "യമൻ","answer": true},{"option": "നജ്ദ്","answer": false}]}
,{"question":"ആദ്യമായി അറബി ലിപി രൂപാവിഷ്കരണം നടത്തിയത് നബി(സ)യുടെ ഇരുപതാമത്തെ പിതാമഹന് മുന്നിൽ വെച്ചാണ് എന്ന് വിശ്വസിക്കുന്നു. അദ്ദേഹത്തിന്റെ പേരെന്താണ്?","options":[{"option": "ഹിംയറുബ്നു സബഅ്‌","answer": false},{"option": "മുറാമിറത്തിബ്നു മുർറത്ത്","answer": false},{"option": "അസ്‌ലം ഇബ്നു സൂറ","answer": false},{"option": "അദ്നാനിബിനു ഉദ്ദ്","answer": true}]}
,{"question":"സാക്ഷരരായ ബദർ യുദ്ധ ബന്ദികൾക്കുള്ള മോചനദ്രവ്യമായി എത്ര പേരെ അക്ഷരം പഠിപ്പിക്കാനാണ് നബി(സ) ഉത്തരവിട്ടത്?","options":[{"option": "15","answer": false},{"option": "10","answer": true},{"option": "20","answer": false},{"option": "8","answer": false}]}
,{"question":"ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ നബി(സ)യുടെ വിടവാങ്ങൽ പ്രഭാഷണം നടന്ന വർഷം?","options":[{"option": "ഹിജ്‌റ 10","answer": true},{"option": "ഹിജ്‌റ 11","answer": false},{"option": "ഹിജ്‌റ 8","answer": false},{"option": "ഹിജ്‌റ 9","answer": false}]}
,{"question":"ഇസ്‌ലാമിലെ ഏറ്റവും പഴയ കണ്ടെടുക്കപ്പെട്ട ലിഖിതങ്ങൾ ഏതാണ്?","options":[{"option": "ഖുർആൻ","answer": false},{"option": "കത്തുകൾ","answer": true},{"option": "ഹദീസ്","answer": false},{"option": "കവിതകൾ","answer": false}]}
,{"question":"റഷ്യയിലെ സമർഖന്ദിൽ സൂക്ഷിച്ചുള്ള ഖുർആനിന്റെ പകർപ്പ് ആരുടെ കാലത്ത് തയ്യാറാക്കിയതാണ്?","options":[{"option": "ഉസ്‌മാൻ(റ)","answer": true},{"option": "അബൂബക്കർ(റ)","answer": false},{"option": "അലി(റ)","answer": false},{"option": "മുആവിയ(റ)","answer": false}]}
,{"question":"നബി(സ) ഭരണാധികാരികൾക്കയച്ചിട്ടുള്ള ഔദ്യോഗിക കത്തുകൾ എഴുതിയിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?","options":[{"option": "അലിയ്യിബ്നു അബീ ത്വാലിബ്(റ)","answer": false},{"option": "മുആവിയത്തിബ്നു അബീ സുഫ്‌യാൻ(റ)","answer": false},{"option": "അബ്ദുല്ലാഹിബനു മസ്ഊദ്(റ)","answer": false},{"option": "സൈദിബ്നു ഥാബിത്(റ)","answer": true}]}
,{"question":"ഖുർആനിൽ എത്ര നിറങ്ങളെപ്പറ്റി പരാമർശിക്കുന്നുണ്ട്?","options":[{"option": "9","answer": false},{"option": "8","answer": false},{"option": "7","answer": true},{"option": "6","answer": false}]}
,{"question":"സൂറത്തുൽ ഹിജ്‌റിൽ ആവർത്തിച്ചു വരുന്ന ഏഴ് വചനങ്ങൾ എന്ന് അല്ലാഹു പറഞ്ഞത് എന്തിനെപ്പറ്റിയാണ്?","options":[{"option": "സൂറത്തുൽ മാഊൻ","answer": false},{"option": "സൂറത്തുൽ ഫാത്തിഹ","answer": true},{"option": "സൂറത്തിൽ ഫാജ്‌റിലെ ആദ്യ 7 വചനങ്ങൾ","answer": false},{"option": "സൂറത്തിൽ ബഖറയിലെ അവസാന 7 വചനങ്ങൾ","answer": false}]}
,{"question":"ഭൂമിയിലുള്ള ഏതൊരു ജന്തുവും, രണ്ട് ചിറകുകള്‍ കൊണ്ട് പറക്കുന്ന ഏതൊരു പക്ഷിയും നിങ്ങളെപ്പോലെയുള്ള സമൂഹങ്ങളാണ് എന്ന വചനം ഏത് സൂറത്തിലാണ് ഉള്ളത്?","options":[{"option": "അൽഅൻആം","answer": true},{"option": "അന്നഹ്ൽ","answer": false},{"option": "അന്നംല്","answer": false},{"option": "അൽ അൻകബൂത്","answer": false}]}
,{"question":"ഗണിതശാസ്ത്രത്തിലെ അൽജിബ്രയുടെ ഉപജ്ഞാതാവായ മുസ്‌ലിം പണ്ഡിതൻ.","options":[{"option": "ജാബിറുബ്നു ഹയാൻ","answer": false},{"option": "ഒമർ ഖയ്യാം","answer": false},{"option": "അൽ റാസി","answer": false},{"option": "അൽ ഖവാരിസിമി","answer": true}]}
,{"question":"ആധുനിക ശസ്‌ത്രക്രിയയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന മുസ്‌ലിം പണ്ഡിതൻ.","options":[{"option": "അൽ കിന്ധി","answer": false},{"option": "അസ്സഹ്റാവി","answer": true},{"option": "ഇബ്നു സീന","answer": false},{"option": "അൽ ബത്താനി","answer": false}]}
,{"question":"മുഹമ്മദ് അൽ ബുസ്താനി എന്ന മുസ്‌ലിം പണ്ഡിതൻ ഏത് മേഖലയിൽ പ്രഗത്ഭനായ വ്യക്തിയാണ്?","options":[{"option": "സസ്യശാസ്ത്രം","answer": false},{"option": "ഗണിതശാസ്ത്രം","answer": true},{"option": "രസതന്ത്രം","answer": false},{"option": "തർക്കശാസ്ത്രം","answer": false}]}
,{"question":"പ്രകാശശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന മുസ്‌ലിം ശാസ്ത്രജ്ഞൻ.","options":[{"option": "ഇബ്നു ഹൈഥം","answer": true},{"option": "ഇബ്നു റുഷ്ദ്","answer": false},{"option": "അൽ ഇദ്രീസി","answer": false},{"option": "ഇബ്‌നു ഖലദൂൻ","answer": false}]}
,{"question":"ഭ്രൂണത്തിന് എത്ര ദിവസം പ്രായമാകുമ്പോഴാണ് ഹൃദയം പ്രവർത്തനം തുടങ്ങുന്നത്.","options":[{"option": "42","answer": false},{"option": "32","answer": false},{"option": "22","answer": true},{"option": "12","answer": false}]}]
